\chapter{Teilbereiche der Statistik}
Die einzelnen Aufgaben der Statistik lassen sich in Teilbereiche aufteilen.
Jeder Teilbereich behandelt die Werte anders und hat ein anderes Ziel.
Teilweise bauen sie aufeinander auf.
	
	\section{Deskriptive/Beschreibende Statistik}
	Es geht darum, empirische Daten durch Tabellen und Graphiken darzustellen,
	durch grundlegende Kenngrößen quantitativ zu beschreiben. D.h. z.B. die Antworten aus Fragebögen
	in eine Tabelle überführen. Diese Tabelle nennt man Häufigkeitstabelle.
		
	\section{Induktive/Schließende Statistik}
	Die induktive Statistik genannt wird eingetzt, um Schlussfolgerungen aus einem Datensatz
	zu ziehen. Normalerweise bedeutet dies, dass aus einer Stichprobe auf die Grundgesamtheit
	geschlossen wird, entweder durch Testen von Hypothesen oder durch Abschätzen von Modellen.
		
	\section{Explorative/Suchende Statistik}
	Die explorative Statistik versucht, aus den deskriptiv gewonnene Daten Schlüsse zu ziehen,
	ohne die Wahrscheinlichkeitsrechnung zu nutzen. Sie zielt also auf Aussagen über
	unbekannte Populationen und nicht so sehr darauf, diese auch vor dem Hintergrund der
	Wahrscheinlichkeitsrechnung zu testen.